原來石永泰、湯家驊、黃仁龍、袁國強係同一間律師樓返工！

平時返工會唔會面阻阻嘈交？

大家都係販賣法治券、食法治飯既人，立場根本無關重要，點解要面阻阻？好似你叫雞都唔會care上一手既立場係咩啦，係咪？

間野全港最勁咁濟 瞓係到都賺到笑啦

大家各自做自己野不過係一齊租個寫字樓咁解
有咩面阻阻
話埋俾你聽，大口狗個女同梁家傑都係同一個大律師事務所，佢地都未面阻阻啦

尤其係十一哥,搵佢打啲風化案就o岩曬.

佢地要番工律師樓咩仲

聽完案情，下次有好野食記得叫埋我

11哥都唔打刑事案件
你揾佢都冇用

淚灑雪廠街

唔同solit 大狀冇返工嘅概念 要個office黎起初主要係因為掛牌要求

佢地有個人商業登記

有人想借機「謀殺」政治立場

有個藍屍老豆，唔通果仔就唔係黃

袁國強間野靚到仆街，個陣出番黎做個個爭住啜呀

利申上去做清潔咋

上面個堆 打一單官司 起跳幾錢？

十一哥好似打輸左紙盒藏屍之後就唔再接刑事

依家就算佢想接都難,因為無人想畀job佢做.

佢都無做律師嘢啦
上電視鳩up up完去玩幻幻

你唔好以為呀，大把案件想請佢做。剩係開個會，11哥每個鐘都起碼收過萬

其實係咪得香港啲律師會咁大牌？我見人哋美國嗰啲平民得多,又要周圍跑數.

最top嗰堆咪又係坐定定

兒登仔真係未見過世面
無人想畀job佢都講得出

我有咩事搵警察綁架 / 死亡恐嚇 / 性騷擾 對面仲快手啦

之前有單民事唔係黃仁龍對袁國強咩

未請教！想學下嘢.

根本係淫竇,

裡面啊女律師全部條裙短撚到上肚臍.

你點知

佢牛津畢業............如果真係講讀書 佢高材生來
不過林鄭都年年考第一

見到後生果批 個個都oxford cambridge harvard 出來， hku 會唔會俾佢地睇唔起

英超同英甲d球員人工都唔同啦

睇hard talk都知 佢發脾氣但英文係好流利

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

余若海 余若薇 兩姐弟咪又係咁

人地有集體訴訟
爭好遠
不果會分你賠償咁姐

借英美名牌大學個朵嚇人啫, 根本成班垃圾冇料淫蟲.

#3

我知,人哋幫你打官司嬴咗之後要分錢一啲問題都無.

我淨係知黃絲老豆都有藍絲仔

印象中有post討論過，香港/英國制度禁止律師主動搵客，同埋禁止打官司前協議好部份賠償作為律師報酬，否則就係包攬訴訟

美國冇呢啲限制，大把唔出名嘅律師主動搵受害者打官司，所以咁多訴訟

利申：法律白癡，有錯屌細力啲

仲有隻強國猿喺入面

梁家傑以前同梁美芬都同Chamber

啱 傾好嘅話根本冇問題
所以我都唔明點解香港咁落後 唔可以包攬訴訟

佢地重洗唔洗開工其實

上次搵個普通大狀開會收咗2皮

對美國律師嘅印象剩係得Harvey Spector

Job又未必要上庭嘅
有好多大公司徵詢法律意見個陣
都會搵十一哥去幫手

石永泰係連登仔黎？

大把中資

好似無account不過佢訪問話會上連登

咪on9 喇,全部後生嘅都係有錢佬D仔女嚟

佢好似專長打離婚分家產。

下，係咩
唔覺得佢係專做matrimonial喎

等你班窮撚無錢搵律師

垃圾公司要番埋星期六

香港連賠償嘅車尾燈都未見到

好似都要租個地位見客

Downside係會有floodgate of litigation
法庭排期會更耐更慢
司法系統會overload

同一間chamber可以對立咩？

其實搵邊個大狀係solicitors recommend, 好少公司自己有preference

點解唔得 做生意啫

可以 因為大家基本上冇交集

其實所謂林鄭年年考第一只係傳說
根本冇人證明過

你唔係以為啲大狀會互相通水呀嘛 釘牌仲要坐監 邊個會做

一般黎講 client 唔可以直接請大狀 要由事務律師延聘 如果你請某個大狀果時 律師樓一定會同你講會唔會有啲咩潛在利益衝突 例如啲咩兩個由細識到大呀 同門師兄弟呀咁樣

前半part係真既
後半part我真係未聽過

有幾可個客會話自己想請邊個大狀

有幾可個事務律師會知道晒兩邊大狀跟過邊個師傅仲要知道晒邊個係佢同門師兄弟

黃秋生

流利就唔同意 好普通 葉劉都上過 堆答案都高章過佢

十一哥早D退休 專心打下官司搵下錢味算 完全唔明佢諗咩 明明根本唔係食依行飯既人

但係冇包攬訴訟只係將民事糾紛隱藏喺社會入面

精僻

搵食je

屌你老母 班律師最無風骨
搵愈多 愈無立場
一齊搵錢點解要面阻阻

考第一就唔會入kong u 社工系啦, 當年係水泡科.

比人鍊住春袋邊有咁易比你收山

完美解答

佢係港大畢業，牛津係碩士。

佢話自己港大法律系考第一，但佢嗰個年代港大法律系應該係得20個學生左右（同埋大部份係有返咁上下家底嘅學生）。

呀海應該係為世所迫啦
天價食左層樓
仲有兩個女呢

講多d

佢出道第一單刑事案就世紀大謎案，佢敢撚做落去咩

佢嗰陣時llb係水泡科講你都唔信，佢fail英文照入咁當然之後都有料啦佢

屌，自己google新聞啦
上temple chambers個網都見到邊2個姓余啦

識玩 叫你地打官司 市民就我打 代表官員就佢打
食哂兩家

識一個係Temple嘅Bar, 上次幫個friend問吓一條離婚問題，佢秘書話收返17000，跟住個Bar話唔洗俾，自己Friend

佢係第一屆無人讀先去讀
當年大把機會
而家咁機會越黎越少仲屌後生

佢嗰陣好似係hku law剛剛開檔，畢業都考唔到當時既香港律師牌
不過又咁講，佢去到牛津都係考第一又的確係勁既

淫蟲還淫蟲
有料還有料

唔好撈到啲野亂哂

咁我就唔知啦，不過唔明點解咁多香港人成日覺得某某人讀過名牌中學／大學，例如咩Eton/Harrow/牛津/劍橋就係一定係好叻好叻。我就見過太多呢類高分低能嘅人。

英國大把讀Eton/Harrow/牛津/劍橋嘅從政者俾人恥笑佢哋白痴兼同社會脫節。

究竟係咪香港人仲係停留喺清朝啲咩科舉／狀元個套思想? 一個人叻唔叻／醒唔醒目唔係應該睇佢做人處事態度同實際工作能力，而唔係睇佢邊度畢業考第幾?

以前啲人都話考第一嘅通常係好勤力讀書，考中間甚至係中下嘅先至係最聰明能力最高嘅人。

大把社會上最成功嘅人連大學都冇讀或中途輟學啦。

你就真係有精神病
On99
咁既profile = 垃圾，咁全港大部分counsel無地自容

刑事四大天王係咪響晒度

純講cv應該求其抽一行出黎都屌打呢個post大部分人

呢d傳媒gimmick黎架姐

叫雞政治學
叫雞社會學
叫雞經濟學
叫雞心理學
。
。
。

唔係牛津考第一，你睇清楚。

湯律師離開香港那年，香港還未有制定資格計劃。現時的法學專業證書課程是在他抵達英國後才制定的。「這即是說，我當時必須在英國應考大律師資格試。」湯律師解釋說：「我花了兩年時間完成學士課程。那時，民事法律學士課程是兩年制的。我於1974年6月畢業。我想儘快取得大律師資格，所以報考同年9月的大律師執業試，相距考試之日，我約有兩個月時間做準備工夫。」

在一般情況下，大部分畢業生在報考執業試前，都修讀由當地大律師公會安排的一年制訓練課程，不過湯律師沒有選擇報讀，因為他想儘早開始工作。「我相當夠運，找到一位新加坡同學願意借我他的筆記，於是我可以自修一些我從來沒有讀過的考試科目，例如稅務法和家事法。自修兩個月後我便去考試，竟然給我考了個第一名！」湯律師說得眉開眼笑。

呢個應該係英國大律師公會安排嘅專業試。 Wiki:
Since the UK has a separated legal profession, Law graduates in England and Wales can take examinations to qualify as a Barrister or a Solicitor by either undertaking the Bar Professional Training Course (BPTC) or the Legal Practice Course (LPC) respectively.[14] These courses are the vocational part of the training required under the rules of the Bar Standards Board and the Solicitors Regulation Authority and are either undertaken on a full-time basis for one year or on a part-time basis over two years.[15][16] After successfully completing these courses, which generally include various examinations and practical ability tests, graduates must secure either a training contract (for those who have completed the LPC) or a pupillage (for those who have completed the BPTC). These are akin to articling positions in other jurisdictions and are the final practical stage before being granted full admission to practice. The general timescale therefore to become fully qualified after entering Law School can range between 6–7 years (assuming no repeats are required).

好多唔同科嘅，仲有唔同地方／時間考。可能其中一科考第一？ 都無從稽考啦。就好似40歲嘅人話自己幼稚園數學中期測驗全班考第一一樣。

老實講會考得3條A 勁極有限

逼窮撚搵法援，比政府查家宅，仲要唔比揀自己鍾意既律師，一定要用佢地推薦既律師都唔知係咪個律師會分錢比法援個職員

政府唔中意就唔批法援

法律面前 窮人含撚

試過一次唔識野搵當值律師....屌你老母寧願自辯

心諗袁國勇幾時轉咗行

湯渣做行會得4皮一個月
做大狀隨時多幾倍

應該多十幾倍

2個都唔錯得哂 利申識2個有錢女做律師幾正
Ig 都幾多野睇 成日短裙仔

當值律師鳩黎出撚晒名

有冇咁多嘢睇

咪撚鳩喇屌
1, Meritocracy 有佢嘅limit，但唔代表社會可以disregard merit
2. 從來冇人講過唔需要睇工作能力，可以淨係睇學歷
3. 唔通法律行業唔需要睇出身成績？
某程度上反映嗰個人嘅法律水平㗎喎

又唔好咁 十一哥當年真係天之驕子黎

留意返
社工系(social work) 同社會學系(sociology)
係2回事嚟

BTW 林7 會考27分(滿分為30分,只計算最佳6科)
3A5B1D

11哥 hku 都係考第一
牛津傳都係第一 但有人話係吹水

Fd過打band

下行會咁撚少人工嫁咩

做律師呢期最肥
咁撚多人要保釋,打官司

湯渣中學玩音樂
同過溫拿夾band
老婆佢大學同學
住薄扶林雙層單棟
後生果陣靚到痴線

唔好叻唔切
你check下淋病讀咩科先啦

應該就sir oswald cheung's chambers勁啲

你認真定講笑

林鄭月娥曾在電台節目透露當年香港中學會考成績有3A5B1D，而其中物理只得D級成績。[16][17]不過自會考「失手」後，她決定在預科選讀自己心愛的文科，最終入讀香港大學社會科學學院，成為家中第一個大學生。她曾說過考入港大時原本想讀社工，不過為了更宏觀地探究社會問題的成因，最後選了社會學[13]，並於1980年取得社會科學學士學位。

林7 主修soci minor psy

「唔好叻唔切
你check下淋病讀咩科先啦」

利申: 唔識+行外人+鳩up
有錯屌細力啲

你唔係真係以為社運case養活一大班律師下話

差幾皮喎 師兄

是但 click 左其中一個人CV，90後屈撚哂機

Keith joined Chambers after completing his pupillage with Mr Bernard Man SC, Mr Laurence Li SC, Mr Tony Li and Ms Bonnie Cheng. He is developing a broad civil practice and accepts instructions in all areas of Chambers’ work.

Prior to joining Chambers, Keith obtained his undergraduate degree in Jurisprudence from the University of Oxford in 2016 with First Class Honours in all subjects, ranking first in his year. In 2017, Keith obtained his BCL degree from Oxford with Distinctions in all subjects, ranking second in his year.

想問下清洪係咪真係咁勁可以收到咁貴？

讀書成績只係求學時期或剛開始做嘢時先適用嘅meritocracy。之後係睇實際工作能力同埋人際關係等。絕大部份專業嚟講（例如律師，會計師，醫生），做咗幾年嘢之後根本冇人會著重睇你成績，只會睇你實戰經驗, 工作能力及有無客源等等。 唔通你睇醫生之前查吓佢係咪大學考第一？

冇錯，成績係一部分，可以話比張入場券你去某個專業，但你入咗場之後，其實叻唔叻係睇你做實事。

俾你揀，你寧願要一個考第20但擅長法庭辯論嘅大律師，定係一個考第1但口窒窒嘅大律師幫你打官司？ 唔好以為法律系考第1一定係講嘢好叻，法律系係唔需要考court advocacy， 可以講係紙上談兵。所以考第一嘅有啲人會選擇做大學教授唔做律師。

我唔係話湯家驊係差嘅大律師，但如果有人只係睇佢考第一，或牛津碩士，就話佢一定係好叻(上面有其他人咁講)，咁我覺得就係好小學雞嘅想法。

窮人唔會入去做啦

有傳佢係牛津法律系開校以黎
第一個考到第一既華人

你都真係有病

冇人話讀書叻一定工作能力叻，但讀書叻起碼大機會工作能力唔差囉

CityU 都可以勁過 Oxford ，不過好少比例啫

Jurisprudence 全部科 first hon 第一名係唔係太痴線

Lol..?! With all due respect, Temple is surely the best chambers in hk....

其實所謂同一個chambers既意思係夾錢租屋住
劏房隔離鄰舍咁既concept而已

people who go to Temple are of cream of the crop, best of the best. Not just ‘the best’. ‘The best of the best’.

去廁所會撞到

咁又多d既
Junior既會幾個人夾一個秘書咁啦
但大廟應該就唔駛幾個夾一個囉
同埋會聯誼下
搞下名牌效應 互相拉抬下身價
仲有咪要揀個head of chamber打點下日常行政管理囉

我就好膚淺，呢間 chamber 新入職大律師人工幾多？有冇底薪果D？

barristers are all self-employed. Not only do they not get ‘base salary’, they have to pay rent to the chambers. The rent of diff chambers depends on the location/fame of the chambers. Temple is in Pacific place right next to the high court, so you can imagine that the rent a tenant in temple (see the term tenant - a barrister in a chambers literally is a 租客) has to pay is high. Des Voeux is in landmark so you can also imagine how expensive it will be to be a tenant in des voeux. But of course, when you’re in these most prestigious chambers, you can charge your clients much more than a barrister in a less prestigious set of chambers.

The monthly earning of the barrister will depend on how many cases they do that month. Can vary. Temple juniors could be earning 6 figures monthly.

大律師其實係自僱人士,搵幾多睇自己能力同做咩範疇,搵得少大有人在,當然 Temple係業界龍頭,唔愁無case接

Sir Oswald 本人地位高,但以律師行人馬計一定以Temple同Des Voeux最多Silks

冇得佢退咩？共匪擺明要駛到佢盡

好明顯想玩到佢人格爛哂，不過一個願打一個願挨

呢間大律師庭黎
最近係咁請it support

你d料錯晒

視乎乜野叫工作能力
讀書叻一般蠢極有限 學嘢能力快
不過配唔配合到工作需要嘅skill set (包括同人溝通技巧)
肯唔肯努力工作 態度係點 係完全兩回事

原來都有八皮
記錯

行會個啲都唔係貪份人工吧